@inproceedings{Grobol-Tellier-de-La-Clergerie-Dinarelli-Landragin:TALN:2017,
    author = {Grobol, Lo{\"\i}c and Tellier, Isabelle and de La Clergerie, \'Eric and Dinarelli, Marco and Landragin, Fr\'ed\'eric},
    title = "Apports des analyses syntaxiques pour la d\'etection automatique de mentions dans un corpus de fran\c{c}ais oral",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 - Articles courts",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "200-208",
    note = "Experiences in using deep and shallow parsing to detect entity mentions in oral French",
    abstract = "Cet article pr\'esente trois exp\'eriences de d\'etection de mentions dans un corpus de fran\c{c}ais oral : ANCOR. Ces exp\'eriences utilisent des outils pr\'eexistants d'analyse syntaxique du fran\c{c}ais et des m\'ethodes issues de travaux sur la cor\'ef\'erence, les anaphores et la d\'etection d'entit\'es nomm\'ees. Bien que ces outils ne soient pas optimis\'es pour le traitement de l'oral, la qualit\'e de la d\'etection des mentions que nous obtenons est comparable \`a l'\'etat de l'art des syst\`emes con\c{c}us pour l'\'ecrit dans d'autres langues. Nous concluons en proposant des perspectives pour l'am\'elioration des r\'esultats que nous obtenons et la construction d'un syst\`eme end-to-end pour lequel nos exp\'eriences peuvent servir de base de travail.",
    keywords = "corpus de dialogues, cor\'ef\'erence, d\'etection de mentions, analyse syntaxique, chunks, apprentissage automatique.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/87.pdf"
}
